Sel 4mal Septembril 1850 olliwad Ranna moisas koggokonna kohtos
Johann Reinold Pea kohtomees
Josepp Lepp abbi
Jaan Pajo abbi
Kaibab Kadrina moelder Josepp Suits et Sassekwerre moeldri poig Otto Kool minnewa reede oesel temma tammist wee mahha lasknud, ja tõi tunnistussest Jaan Joost, 20 aastad wanna, 2 kuud kai laual kainud, kes tunnistab et Otto Kool seda kesk oesel temma jures tullud, ja kutsnud tedda Kadrinale wett mahha laskma ja pakkunud temmale 5 kopika obbeda est saija, nimmetud Jaan Joost on temmal wastanud et temma mitte tahha tulla, tehko Otto isse mis tahhab, sis lahkunud ärra.
Otto kool nimmetab, kohto küssimisse wasto et keik se jut mis temma Jaan Joostiga kennelenud oige ollewa nenda kui Jaan Joost tunnistas, agga ka nimmetab et temma mitte sest wee laskmisest teadwa egga isse mette lasknud.
Et Otto Kool enda poolt mitte ei tunnistanud, woi ka mitte se kohhus ükspainis Jaan Joosti jutto tunnistusse jaerrele temma ülle moista.
